{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_089814",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여수 흥국사 대웅전 관음보살 벽화_1"
    },
    "text": "麗水興国寺大雄殿後払い壁の裏に描かれた壁画は、胡座をかいた状態の白衣観音ボサルドです。この作品の大きさは横289.5センチ、縦393.5センチです。観音菩薩とソンジェドンジャが会う場面を図解した観音菩薩道路、一般的に観音菩薩は普陀落加算を象徴する岩の上に座っているが、この作品では波の上に位置したヨンファ台座の上に観音菩薩が座っていることで表現されました。観音菩薩は、胡座をかいた姿勢を取っており、頭には保管を使っての真ん中に阿弥陀化仏(けぶつ)が描かれています。観音菩薩の頭は緑色の頭光に囲まれており、左足は小さな蓮華の上にのせてあります。観音菩薩は白衣の歌詞を着て、の中には青色と赤色が含まれた服を着ており、胸には瓔珞は浮彫(うきぼり)が巡らされています。ソンジェドンジャと柳の木をさしたチョンビョンド作品に含まれています。本遺物は土壁に彩色した紙を塗って完成した仏画で、紙の上に描いた仏画を再び壁面につけて作ったブビョクファです。大雄殿の全面にブビョクファが礼拝化に奉安された事例は珍しいためにこの作品は非常に珍しい作品だといえます。このような壁画作品は普通17~18世紀に再建された寺で見られる形式です。興国寺の仏殿が1624年に造成されたと報告されたため、この壁画は少なくとも17世紀以降に造成されたものと推定されます。この作品は、朝鮮後期の白衣観音菩薩信仰の電波を確認できる重要な資料として、2015年3月4日、大韓民国の宝物に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "観音菩薩ボサルドの壁画はどのような場面を描いていますか？",
            "answer": "観音菩薩とソンジェドンジャが会う場面を図解した観音菩薩道路を描いています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩道路における観音菩薩の座っている場所はどこですか？",
            "answer": "観音菩薩は波の上に位置したヨンファ台座の上に座っています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩の頭に描かれている阿弥陀化仏(けぶつ)はどのような形ですか？",
            "answer": "観音菩薩の頭に描かれている阿弥陀化仏は、保管を使っての真ん中に描かれています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩の頭はどのような光に囲まれていますか？",
            "answer": "観音菩薩の頭は緑色の頭光に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩の服の色は何色ですか？",
            "answer": "観音菩薩の服には青色と赤色が含まれた服を着ています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩の頭には何が浮彫(うきぼり)されていますか？",
            "answer": "観音菩薩の頭には胸に瓔珞が浮彫(うきぼり)されています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩の足は何の上に置かれていますか？",
            "answer": "観音菩薩の左足は小さな蓮華の上にのせてあります。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩道路の壁画はどのような技法で作られていますか？",
            "answer": "この壁画は土壁に彩色した紙を塗って完成した仏画で、紙の上に描いた仏画を再び壁面につけて作ったブビョクファです。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩道路の壁画は何時期に造成されたものと推定されていますか？",
            "answer": "興国寺の仏殿が1624年に造成されたと報告されたため、この壁画は少なくとも17世紀以降に造成されたものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩道路の壁画はなぜ重要な資料とされていますか？",
            "answer": "この作品は、朝鮮後期の白衣観音菩薩信仰の電波を確認できる重要な資料として、2015年3月4日、大韓民国の宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 460,
        "QA": 470
    }
}